---
title: Ш
layout: post
next: /public/morskoy_slovarik/t
previous: /public/morskoy_slovarik/s
---

Ш  
   
Шаутбенахт – контр-адмирал во время правления Петра Великого.  
Шканцы — место для сбора команды на верхней палубе (от грот-мачты до бизань-мачты).  
Шкафут — часть верхней палубы от фок-мачты до грот-мачты.  
Шквал — сильный порыв ветра.  
Шкив – кружок на оси, через проем которого ходит снасть, напимер канат.  
Шкот — снасть, при помощи которой управляют парусом.  
Шкуна (шхуна) — небольшое двух — или трехмачтовое судно прибрежного плавания.  
Шпигат — сквозное отверстие в борту или в палубе для стока воды.  
Шпринг двойной – стальной трос, который крепится к якрной цепи.  
Штаг — снасть стоячего такелажа, которая удерживает мачту или стеньгу.  
Штурвал — рулевое колесо.  
Штурман — помощник капитана, специалист по кораблевождению.  
Шхербот – небольшое парусное гребное судно.